	\begin{excomment}{10096}
		הדרשן דן בסוגיית קניין חיי־הנצח, בפרט על־ידי עשירים, ומציג משל (\OE{sume bysne}) בעניין (\OE{be þysum}) בעזרת הסינטגמה שבדוגמה.
	\end{excomment}

	\begin{excomment}{10108}
		דוגמה זו מופיעה מיד לאחר שמסופר על אלעזר הזקן, שהוכרח לאכול בשר שאינו כשר. אלפריץ׳, שיודע שקהל השומע או הקורא לא בקי בדיני הכשרות היהודיים, פותח בדרשה על דיני כשרות, המשתרעת מש׳~40 ועד ש׳~84 ולאחריה, ממשיך הסיפור מאותה הנקודה. המילים המפרידות בין גוף הטקסט ותחילת הדרשה הן אלו שבדוגמה הנדונה.

		ניתן לנתח את מושא־ההתייחסות של \OE{ðysum} בשתי דרכים:
		\begin{compactitem}
		\item התייחסות קדימה, אל השאלה הנפתחת ב־\OE{hwylce}; כלומר, אל יסוד דקדוקי\footnote{בתרגום מודרני נוכל להשתמש בנקודותיים למטרה הזאת: „עתה עלינו לדבר בצורה ברורה יותר על זה: אילו מיני בשר היו אסורים (לאנשים) בברית הישנה, שהיום אוכלים אותם למרות זאת?”.}.
		\item התייחסות אל הנושא המדובר, בהצבעה אל האירוע הנזכר מיד לפני כן.
		\end{compactitem}

		שתי הדרכים נראות לי קבילות. כדי להעדיף את האחת על האחרת עלינו להשתמש במידע נוסף אודות המערכת הלשונית של אלפריץ׳, מידע אותו ניתן אולי יהיה לחלץ מבחינה של קורפוס רחב יותר.

		בין כך ובין כך, שני הניתוחים נראים לי עדיפים על פני התייחסות ל־\OE{ðysum} כאל צורת רבים המצביעה אל \OE{mettas} שבתוך השאלה, כפי שנראה שנעשה בתרגום, בשימוש ב־\OE{these}.
	\end{excomment}
